〈眾籌〉〈短篇電影〉係香港，究竟為乜生存？

有時，你一出到街，眼見一街都係人，去到邊，左右都係人，行到去邊都要同人迫，你會覺得好炆，好燥。但當你仔細去望，原來唔係只得你係咁，所有人都係滿面壓力，都過得好匆忙緊張，都係為生計，都生存而活既人。

你再行幾步，左睇右望一街都係賣金銀珠寶，賣名牌賣手錶既鋪頭，裡面既野好多都唔係一個啱啱畢業冇耐，仲做緊新仔逗緊萬零兩萬蚊既你可以負擔，你會諗，究竟啲野係賣比邊個？擺係度比邊個睇？

返工放工，你搭地鐵巴士，你見到每個人都抬唔起頭，每個人都沉醉係手中果幾吋既世界裡面。你仔細去望佢地既表情，你會發現到啲好恐怖既野，你會見到一個個都已經攰到成隻喪屍咁，每隔一段時間，佢地就會對住果幾吋光細聲咁笑，皮笑肉不笑，好似好滿足咁。冇人會理外面個世界搞成點，雖然肉體係活係呢個世界裡面，不斷勞動緊，但靈魂早已經投入左去果個好似冇咩憂慮既虛幻世界裡頭。

然後你拎起部電話，係解鎖之前你見到自己個樣，先發現原來你都只係一隻已經唔記得左為乜生存既喪屍。

你返到屋企，坐低打開電視，原來又係中央無線新聞台，你麻目咁去睇，去聽下個世界又發生緊乜野事，發現原來呢個世界比你想像中更荒謬，每單新聞都足以令你想打爆部電視，你唔再好奇點解現實世界會仲離奇過電影。

當佢話比你聽，原來月入三萬都要唔飲唔食廿年先買到樓，原來有人覺得去少幾次旅行，睇少幾次戲就買到樓，原來只係我地唔夠努力，原來依家連小學生既人生目標都係買樓，原來依家每個人既夢想都只係得買樓，原來有樓冇樓，有錢冇錢係評價人既標準，原來呢個係得返買樓既社會，原來你係應該用盡你既人生去買幾磚貴到離撚哂譜既狗房，但係到頭來，個社會又會話比你聽，原來你打緊果份工，逗緊果份糧，儲埋儲埋都唔夠買樓。

咁你就諗，究竟人生係為左啲乜？唔通你由一出世果一刻開始，由識行路開始叫媽媽果一刻開始，小學，中學，大學，出到黎做野，每一步都係為左買樓？為左供養啲發展商？然後一生就係，做到死果刻都要驚買唔到樓，買左都要驚供唔起，驚樓價跌，驚樓價升。

到最後，你到死果一刻先發覺，原來你呢一生冇做過啲乜，除左不斷做野比人屌賺錢儲錢為左去買啲你未必需要既野，或者係貴到你根本買唔到既野。

然而，最唔正常既可能係，好多人都唔覺得有問題，因為個社會話應該係咁，佢話我地應該要係咁，師長父母，媒體報導都話我地應該要係咁，好自然地大家都已經潛意識地妥協左。可能有部份人，佢地意識到個問題，但佢地唔知可以點去做，想去做少少野試新野都會比人打沉，話你標奇立異，話你不務正業，話你唔合群，係唔係每個人都應該一式一樣咁，去做一樣既野，去諗一樣既野，去買一樣既野先叫正常，先叫務正業，先叫合群？

香港夜景，世界第一！或者只不過係「光怪陸離」既一個例子。

大家好！就如標題所講，小弟正籌拍緊一套有關香港地年青人既短篇電影，依家係 Kickstarter 度搞緊眾籌！會選擇係呢度搞宣傳，除左係因為呢度人流多之外，亦都係因為我見到係呢度有好多有差唔多諗法既人，所以先會希望係度搵有心人！如有造成不便，非常非常抱歉！

雖然只係個小本製作，但都希望可以透過眾籌呢個方式，去講一個屬於香港年青人，我地既故事！

呢個就係 Kickstarter 既網址，好抱歉入面都用左英文去寫，我都知道我英文唔係好，只係想可以比啲外國朋友睇到！基本上內容都係我上面所講既差唔多！

即使只係十蚊，都已經係一個好大既支持！

多謝！再次想講，如有造成不便，反感，非常非常抱歉！

P.S. 有任何問題都可以係呢度問我！答到都會盡量答！萬分感謝！

有某部份構思都係睇完 Fight Club 得到啟發

睇完有咩諗法都可以講講

push

感謝兄台的一推

輕輕一推

繼續

想問你認為套電影最突出既地方係邊

就咁睇似係老生常談

你段介紹文字長但係得幾個畫面

其實講內容，真係好難話邊一方面最突出，

因為始終呢個問題唔係一朝一夕產生出黎，

相信亦都有唔少人諗過呢個問題，

我純粹係想將我地諗過嘅，苦惱緊嘅呢啲問題，

用電影呢個媒介去講比其他人聽，講比啲可能冇意識到呢個問題嘅人聽，講比個社會聽，講比個世界聽，我地呢群人係咁生存緊，

另外亦希望能透過電影傳遞呢個訊息，令人可以再去思考一次，可能試下去搵下新嘅人生意義，尤其係最近有朋友因呢啲問題自殺，令我有更深嘅感受。

拍攝方法，表達方面上就會用啲另類少少嘅方法去做，係一個場所裡面，現實與虛幻，現在與過去，相互交替住咁去作出我地嘅控訴，同選擇。

始終都係想用畫面去表達出黎，拍之前唯有先用文字加一啲相去說明一下。

多謝你嘅問題！

睇左你條短片 亦明你想拍咩

但得罪講句 短篇電影故事性唔夠就好少人睇

你好似太集中係拍攝方法同想表達既感覺

其實你係想拍電影 定鏗鏘集

哈哈，完全明白，非常認同電影故事性好重要，

可能我堆長文有啲會令人誤解嘅導向，

堆長文主要係我嘅創作意圖，理念，

故事就會係講個年青人有日發現自己比間工作左幾年，日苦夜勞嘅公司炒左，

飲醉左返到屋企打開電視，又係一堆荒謬到極嘅新聞，諗兩諗決定要自殺，

點知電視裡面嘅新聞主播，心理輔導專家走左出黎勸佢，舊老闆又走出黎勸佢，所有人都聚集係一間細到不行嘅房裡面。當佢同呢班表示住各種唔同社會人物嘅對象對話嘅時候，當佢分唔清呢個係現實定虛幻嘅時候，內心深處嘅自己又走左出黎，從死亡裡頭又回憶返過去，令佢有新體會嘅時候，又會做啲咩選擇呢？

大致上係咁嘅故事，始終功力未夠，可能各方面都未能做到最好。想拍係一個場地裡嘅對話，類似 The Sunset Limited 呢類電影咁。

Btw，紀錄片手法都其實可以好有故事性，好似是枝裕和果類咁，哈哈，當然佢係大師級啦，我亦都唔係打算用紀錄片手法去拍。

多謝你答我問題 加油

多謝你先啱！提出左啲好問題！又表示左你嘅興趣！